```
zeta(s, z)
```

सामान्यीकृत ज़ेटा फ़ंक्शन द्वारा परिभाषित

$$
\zeta(s, z) = \sum_{k=0}^\infty \frac{1}{((k+z)^2)^{s/2}},
$$

जहाँ कोई भी पद जिसमें $k+z = 0$ शामिल नहीं है।  $\Re(z) > 0$ के लिए, यह परिभाषा हुरविट्ज़ ज़ेटा फ़ंक्शन $\sum_{k=0}^\infty (k+z)^{-s}$ के समकक्ष है।

रिमान ज़ेटा फ़ंक्शन को $\zeta(s) = \zeta(s,1)$ के रूप में पुनः प्राप्त किया जाता है।

बाहरी लिंक: [Riemann zeta function](https://en.wikipedia.org/wiki/Riemann_zeta_function), [Hurwitz zeta function](https://en.wikipedia.org/wiki/Hurwitz_zeta_function)
